屋企人業權問題

之前父母買左層樓（仲供緊既），寫左家姐個名，但家姐冇出首期冇供錢，只係諗住寫住先，諗住日後留比個細仔
點知最近傾起家姐唔肯拎返出來，愈傾愈唔掂
仲諗住搵律師處理
我夾係中間都唔知點處好
想問下咁樣搞落去
最後係負責比錢既父母贏定係業主贏

供錢紀錄係老豆就無問題啦

但你家姐用左個首置名額 又唔係分比佢禁搞笑？
咁做咩一開頭唔寫細佬個名？

最緊要邊個比錢有曬record
一定係果個人贏

拎完你家姐 首置再踢人走 爽

個陣細佬仲細

好似賣左層樓之後又有返個首置？

飛左條仔之後又有返個處

點解細仔有樓分

之前上網睇到好似話如果名下之後再冇任何物業，好似就唔洗再比15%印花稅

重男輕女？點解係細仔既？咁樓主係中間？

係重男輕女
所以咪引發左今次紛爭
係，我係中間既

重男輕女？
定女遲早比個戇鳩男朋友昆？

咪撚呃鳩人啦
上到庭大把藉口打
舉個例子：
兩公婆聯名買樓
老公供 老婆負責其他水電煤雜
離婚既時候 一樣要一人一半

你父母開頭就做錯無得改
不過有供款紀錄揸手應該ok 掛
前提係你家姐無供過 俾既家用都唔夠供款

過橋抽板
女唔係你骨肉咩

不過我就唔係好明
假設上到法庭，有供款紀錄證明業主冇出錢，咁係咪就可以將業主既100%拎走？
如果真係咁，咁業主真係好傀儡，隨時可以比供緊樓既人踢走？

我都想知如果家姐死咬話當初係話送畀佢，會點判

即係我送左隻表畀條女，我可以告佢話其實我係放住係佢度先，其實係送畀我老母咁?

自己都唔識㗎問下律師好喎

係，其實我都諗唔到邊個贏
不過口講無證據，應該係負責比錢既父母勝算比較大，但物業持有人因爲冇出錢而突然變左唔係業主，之前簽既樓契就要全部作廢？
好難想像

你係仔定女？
如果係仔你都已經有層樓係父母俾？

咁如果業主賣左層樓呢? 可以追返啲錢?
我係家姐就拿拿聲賣左佢

交俾律師處理啦，你家姐只係『代待有』

佢只係代家人持有，除非一開波你老竇係諗住將個物業送贈俾佢

如果啲錢落自己袋
應該追到啲錢，因為物業唔係佢供但又拎左啲錢
咁應該犯法

on9

代持有呢個角色
假設佢唔據為己有，咩動作都唔做，既冇變賣轉讓，自己又冇搬入去住
之後有關物業既法律文件都唔簽
咁會唔會犯法？
係咪佢唔簽名都冇佢辦法？

當初唔寫自己名
重想拎返家姐個物業想轉送俾細仔
大家重要撐咁行 果幾球野就玩到成頭家散晒
btw以往都係層樓寫另一半名 離婚先deal到大家一半一半
你個case黎講老豆老母未必拎得返 除非當初係有證據證明被逼落家姐名啦

賣完俾返供嘅錢佢兩老都執一兩球啦

法律上應該無呢個角色

正路係出錢果位贏
但父母送比仔女
法律上假設係禮物
無咁簡單

只係檯底個理由出唔到街先煩

重男輕女正 hi hi，同父母講輸梗啦

認真答你
你家姐嬴面係九成
啲人成日話咩 keep 供款紀既個啲
係極小數極小數可以用呢點打返間屋返黎
家庭貢獻比例，除左錢，仲有好多可以計
那怕你家姐講得出一樣，洗衫煮飯掃地
佢有出過錢以外既貢獻
佢都自然有份
而佢而家係唯一獨名人
只有佢可以控制間樓。

held on resulting trust
*一個帖見到兩個律師

呢D可以點打? plaintiff 點舉證"no intention to make a gift"
佢個case, 假設租左比人, 錢右係屋企人袋, 係唔係易D?
相反假設比埋阿女住, 係唔係再難攪

樓主話 "唔肯拎返出來"
即係個層唔係自住物業, 咩家庭貢獻比例唔適用 wor

平均分囉 家姐同細仔一人一半
借完你家姐名之後完全唔比佢有d仆街

你父母都衰架喇

有案例，以出錢多少做業權比例，打官司父母輕鬆贏

我屋企又係咁。屋企留間屋比細佬，我夾中間乜都無（話我有事業要靠自己）家姐已反枱。我都唔知點。

咁物業名義上既持有人就完全冇權益? 只可以聽父母話, 叫簽D咩就簽咩?

其實呢啲情況一句就KO。成日話人重男輕女。但問返你轉頭點解你生個仔要跟人姓？

你話幾層樓可以大家平均分就話啫，而家樓就得一層。

三個人以前都係咁𡃶佢哋。點解唔可以賣樓除三份？公平咩？

正常黎講業主就係供樓嗰個

俾返幾多係按照佢對單位嘅貢獻有幾多
如果一蚊都冇出嘅
係要比全數的

你都識講啦 "名義上"既持有人

對父母黎講
最好既方法當然係拎份written agreement 出黎證明當年父母出錢落仔女名呢個安排唔係送層樓比仔女,而係仔女代父母持有而已
如果無written agreement, 就好複雜,要睇返前因後果,最後睇個官信邊邊